【理性討論】油價破底 魚翅航空會唔會倒閉?

今次超低油價+肺炎,估計中資、港資航空龍頭資金困難，政府可能要出手

魚翅航空2019年中只有50億現金
-122億流動資產
-200億流動負債
-估計會蝕60億燃油對沖(對沖價格約為每桶80美元)
-56億一個月應收帳 (估計今年經濟差,30-50%會變3-6個月,甚至壞帳)
-62億一個月應付帳(估計會拖人地/走人地數)

2019年3月仲出咗50億買慢運,未計慢運攬炒,日日蝕

簡單而言: 危

(大富翁世界,唔識accounting)

超低油價係賺喎

油價對沖輸到仆街

本身油價低,客量高,可以講賺>蝕
今次油價低,客量低,純蝕

唔係等國航出手買國泰咩

仲未炒完油？？講左都幾年
炒價應該完左啦

炒價油

D期油佢一次過買左幾年，今年係最後一年如果無記錯

仲繼續炒緊
賭少咗啲啲 賭仔格唔戒賭

係炒輸

高層拍拍羅友就走啦 輸曬都唔關人事

執柒左佢仲好

同腥港航凶一齊執笠

仲有$9.6！$3.6就差唔多

快啲執柒左佢啦

1年半內某日方向報頭版:
百年魚翅瀕破產 港共政府急注資100億

買左期貨
90蚊價錢入市價20蚊既油

人地公司買期油保障自己公司油價平穩
因航

毒步天下真係唔識架噃

無可能，叫CA落來接管囉

有冇諗過CA, 甚至CA大股東(紅旗) 都冇錢呢?

因航大炒到好似期油先係收入主要來源咁

舊年對沖完啦

舊年對沖完, 但係飛雞公司應該每年都要對沖

其實有無贏過？？會唔會高層特登。。。

咁會計落虧蝕架咩？唔係買左衍生對沖咩？

執柒咗佢啦

中信買澳紙輸多d定cx買期油輸多d？

有一年炒贏期油,公司由虧損變盈利

大到不能倒，點算！

抵死 班垃圾高層炒魷魚就真
飛機用油根本只得20%效能 電動飛機先係真正環保

因航喺2020年內仲有1/3嘅油係要以平均$65/桶黎接貨
依家油價跌穿埋$30 減產協議短期內又凍過水 唔知因航今年要蝕多幾多十億喇 最重要係對沖呢條數連算停飛咗都要繼續蝕啊

港共又要加黑警人工,又要救海馬公園,老鼠公園,武漢人
今年仲要救埋魚翅
用財赤做理由,滅港台又有借口了

同cctvb一樣 快撚啲執

專職炒油都算
痴線在永遠最高價入,獲獲炒閪左呢下好野

國泰貨運同客運佔幾多?
不如改行整口罩算啦

國泰關閉溫哥華機艙服務員基地 裁147人
2020年03月06日 08:57

講講下, 早幾年出道的VIEN原來係先知

你估算已經錯咗

今日最新公布的業績，顯示去年對沖虧損由63.8億元，大幅收窄至14.45億元，而未來燃油對沖比例，將由今年第二季近30%，逐步降低至明年第四季少於10%，平均行使價介乎60美元至70美元，相比2016至2018年對沖合約鎖定在約85美元，風險大大降低。

(利申:未讀過accounting)

仲未沖完，講咗好多年喇woo

因航就以為風險大大降低 現實就係油價大大降低到每桶2字頭

今次輸期油輸到執笠

因風險管理不善而.....

倒返轉，我就唔信咁低油價佢會唔再加大hedging ratioO:

究竟點解現實總要同因航CFO作對

國泰高層係唔係喺香港入得油站油多以無油價只升不跌呀

年年炒油倒蝕幾十億的國泰航空

可能唔去外國自駕遊唔知油可以好平

唔洗滅港台
再咁落去港共倒台都指日可待

傻豬 佢唔係買油 佢係買期貨對沖上升嘅油費

賭錢係咁上下啦

林鄭又成功親手將百年企業寫入歷史書

再大手入貨溝淡佢得唔得

cx高層d英國人印度人好垃圾

低過$30/桶的確係好難再破嘅底價

不過因航每年用大約4500萬桶油而當中1/3對沖咗
即係今年內有1500萬桶會以strike price $65埋單 只要油價跌穿$30就起碼要蝕40億港幣 佢搞掂咗呢4,50億數先再諗之後點對沖啦

點解呢

點睇都過百億

唉

本身油價跌唔跌都係用咁多油
cx本身預計成本就係$60一桶都有賺
所以油價下跌只係市場因素不能說是蝕
只可以話賺少左
係咪可以咁解釋

唔飛咪得

啲飛雞點算

依家最恐怖嘅係無人知幾時會回復正常
無論經流狀況同油價都非常難預計 加埋產油國短期內達成唔到減產 再訂新嘅futures contract 風險唔見得低得去邊 隨時再奶多鑊

宜家先買就賺

高層梗係想咁表達啦 但會計準則唔俾公司咁去演繹
futures contract係要用個strike price同行使時嘅market price去計賺蝕 所以因航呢幾年都要公報炒輸油蝕幾多十億

咁點解當年中信泰富高層咁on9
仲On9 過cx

都冇人搭飛機 輸緊之前買落堆油

咁照加番你地機票嘅燃油附加費對沖番！

中信單嘢外人睇就覺得管理層on9姐 但我地又點知班當局者無得益!?

會有咩得益

舐共賣港公司，平日幫襯都廢撚事，將來輸到破產執笠都唔撚可憐

呢啲嘢點會無啊 當年如果唔係商業罪犯調查科班狗查查吓突然停晒手腳 點會無人要人頭落地啊

做乜停

會計準則只係計（未用曬嘅油嘅）的market 減 strike

點會倒閉 大把人想買佢啦

2020年 CX 個期油對沖去番正常水平啦, 都係10-20%
蝕極有限, 停飛影響仲大D

炒魷

佢就冇估錯
反而你可能解讀錯
2019 年業績
油價都叫中上
上過下80
所以冇乜點蝕

但2020先係油跌+ 肺炎
能源需求呢半年至一年應該都大減
平均行使價60至70美金佢都死

油價長期$30就會蝕死佢。
事實係遲早有一方頂唔順減價戰要屈服減產，重點係因航會唔會溝貨，同埋個能源需求上唔上得返。單純因為油價短期波幅就話佢會蝕到倒閉有啲兒戲。

曾經香港人引以為傲的公司現在如斯田地

倒閉就一定唔會
但2020大幅赤字
cut空姐 cut 班
畀人瘋狂拋售就肯定會

張約係計當時油價

好問題

真..一封resignation letter
當你高層耐D 等二三個月就關人忍事

呢幾年近乎冇贏過，十賭九輸

貪字得個貧

國泰空姐有冇求包養？

你睇吓佢之前做過咩先啦

唔貪心腳踏實地因航根本唔會蝕，管理層想分更多花紅就拎公司錢去賭班股東又戇鳩又任佢賭

做返本行名正言順食洋腸

國企做野邊洗理佢賺定蝕

叫日落國注資啦梗係

其實佢係short put油，定係future嚟

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

肯定有高層收左中共黑錢特登賭輸錢，搞到公司財困就可以俾國企以賤價收購

cx應該趁30蚊 hedge 多啲油
搏一搏 單車都變摩托

無論油價升跌 魚翅航空個對沖都一撚定蝕

問題係大幅波動下 估計蝕更甘

飛雞呢個身份方便D丫嘛

十賭九輸仲想搏番盤
一陣跌到去10蚊就好笑

其實佢而家買既油自己用唔用得晒 全球停飛咁濟喎

唔係舊年完咗啦咩？

好似炒完冇再加注啦

你真係唔識架wor

期油對沖唔會致命, 佢已經予期到, 而家成揸機停飛先會攞佢命, 飛機要飛先有收入, 擺喺機場無收入不特止仲要俾泊位租金俾機管局

結論:勿沾手魚翅估唔到買UO而家變埋一著臭棋

馬丁賭法 加倍加注咪win

咁就岩曬,出年油價升返上70

咁因航就完美避開油價低位呢個賺錢風險

日本韓國台灣泰國 邊個仲畀香港人入境

魚翅變魚乾

push

唔易做到喎

飛雞轉晒做工廠妹

今次魚翅航空支出表:
-炒油又輸
-飛機機場過夜費
-空姐人工
-地勤人工
-機師人工
-短期債務
-香港慢運收購資金+停機損失
-------------------
小計: 收入腰斬,支出急升,似乎會多過手上50億現金
-------------------
對策:
-向大股東/黨借錢(CA/黨缺錢ing,自身難保)
-向銀行借高利貸(年息15-20%,借定唔借,還得到先好借)
-尋求政府注資(波叔利申: 政府財赤ing)
-向小股民融資(9成小股民都蒸發哂身家)
-------------------
結局:

旅行D乜費物費幾時先有得平

點解蝕左咁多年錢都唔洗執？

有客咪頂到 賺少左姐，
E家無客仲要倒貼泊機錢，
一個唔好彩唔夠流動現金就8，
加上近期仲買左大種乞衣，
外國大把航空公司咁執，
好似 海航 幾年前好景果時買左幾多野，
買到e家債冚債。

政府要擔當重要角色 香港突然無航空業點得 政府係時候保障各飯碗 真係唔只公務員 國際都會係需要交通輸樞 只係暫時幾個月旅客縮減 遲下乘客習慣咗會慢慢增加 一樣要撘交通工具唔通遊水咩 飛機又夠快到 只係可能要乘客坐工具時需要戴口罩😷

#12Mar #沙田 #街站 #學生陣線聯盟 #香城online
【612行動九個月紀念日x抗疫聯署街站】
日期 : 3月12日 (四)
時間 : 13:00 - 17:00
地點 : 沙田黨鐵站B出口
*記得戴口罩

#12Mar #觀塘 #放映會
【612行動九個月x多區聯合放映會】
日期：3月12日（四）
時間：19:00
地點：觀塘站A出口連儂牆
內容：播映《抗暴之年》

【612行動九個月x多區聯合放映會 - 觀塘《抗暴之年》放映會 ()】
時間：19:00
地點：觀塘站A出口連儂牆
內容：播映《抗暴之年》

【612行動九個月x多區聯合放映會 - 西貢《抗暴之年》放映會 ()】
時間 : 20:00
地點 : 光明公園 ( 萬宜遊樂場 )

【612行動九個月x多區聯合放映會 - 東涌《抗暴之年》放映會 ()】
時間 : 20:00
地點 : 東薈城噴水池
備註 : 請自備口罩#12Mar #沙田 #街站 #學生陣線聯盟 #香城online
【612行動九個月紀念日x抗疫聯署街站】
日期 : 3月12日 (四)
時間 : 13:00 - 17:00
地點 : 沙田黨鐵站B出口
*記得戴口罩

#12Mar #觀塘 #放映會
【612行動九個月x多區聯合放映會】
日期：3月12日（四）
時間：19:00
地點：觀塘站A出口連儂牆
內容：播映《抗暴之年》

【612行動九個月x多區聯合放映會 - 觀塘《抗暴之年》放映會 ()】
時間：19:00
地點：觀塘站A出口連儂牆
內容：播映《抗暴之年》

【612行動九個月x多區聯合放映會 - 西貢《抗暴之年》放映會 ()】
時間 : 20:00
地點 : 光明公園 ( 萬宜遊樂場 )

【612行動九個月x多區聯合放映會 - 東涌《抗暴之年》放映會 ()】
時間 : 20:00
地點 : 東薈城噴水池
備註 : 請自備口罩

成日都叫因航摺埋，如果有日真係摺咗，或太古賣俾紅色嘅航空，然後紅色嘅航空公司全面佔領香港航空業，係咪大家想見到嘅事？

open to discussion

早幾個月我已經叫人一定要清算國泰
身為外資都可以玩白色恐怖鼓勵員工篤灰做壞個頭

XX

吊佢啦

佢個幾班包機

賺佢唔少啦

佢地喜歡在高位鎖定一兩年油
勁廢柴

高層廢。跟住找下層贖罪。

佢地好準，次次高位買貨

魚翅CFO係咪做慣散戶

專家嚟架，買親都蝕

做油對沖係為咗做風險管理，年頭做預算果陣不確定性冇咁大都易做啲。今次油價插水佢最後有冇著數就要睇對沖比率，唔高嘅話佢一樣係有著數。如果講倒唔倒閉，個收入跌得咁緊要影響大好多

減曬航班點有著數

張期油合約舊年到左期喇

燃油為航空公司主要開支，訂立對沖合同好處是鎖定燃油價格，以穩定成本。不過，與其他航空公司比較，國泰對沖政策進取，公司已簽訂今年起至2019年「超長期」對沖合約

但係正常飛雞公司多少都會有對沖

點都有少少既
不過一定無2016年果次咁誇張

今次會唔會因為商業機密理由唔講,最後蝕大錢先講

而家都係50步同100步既分別，
咁當然總比紅色資本好既

要睇下買油量減左幾多，如果假設本身對沖三成而三成都用唔到就要蝕，三成以後嘅油佢都可以享受低價格。齋講對沖嚟講唔覺得對佢有好大影響，佢一早都預左筆錢係要洗

2016果次係CEO賭黎緊幾年油價會繼續升勢
先大手買期油對沖諗住會賺
點知撞正大跌先仆街

跟住幾年油價都keep住係低位
正常人應該就見過鬼都怕黑唔會大手賭佢升既
希望魚翅班老細係正常人喇

以言入罪 執柒左佢啦

航班cut到仆街 已經賺唔到錢
仲要輸對沖輸到仆街
睇下太古想唔想保住啦 但呢門生意咁On9 摺左佢算啦
隨時北面蠻族又話唔比佢飛

上任CEO交自己個名上去之後，已經紅晒啦

提早跳船,有遠見

睇下國泰貨運賺錢佔幾多比重你就知國泰唔會執笠，國泰廿幾架貨機呢輪日日飛到無停，客機運唔到既貨仲要比貨機飛，講緊係要比平時2，3倍價錢都仲要爭位，點會執得

其實得20%收入來自貨運, 70%係客運

油價其實都係政治影響人為操作，
俾佢估到油價升仲使搞飛機

(利申: 唔識accounting, 唔識飛雞公司)

咁又唔會既 back office又中槍姐

會

客運/貨運19上半年374/114億收入，
總開支524億單靠貨運生存到？

其實行外人唔知唔出奇，因為新聞淨係講客運量係大家熟識既野，但其實運客先麻煩，又要人服侍又要上餐，除左first class business, econ呢啲真係雞肋執少少叫幫補下

你當佢呢個period貨運收貴返，拉上補下都唔會去到執笠咁誇張，最多蝕錢啫

如果支国泰咁樣都仲叫香港人既航空公司
咁tvb都係香港人既電視台
曾幾何時tvb都唔奶支啦

連員工係個人facebook 講句野都炒
仲香港人航空公司？
屌你老母啦

4年，今年好似係最後個年

阿sir俾條生路行下
屌你要bsa +6先有位

支那揸住佢春袋冇計
佢同支那反面嘅話，飛歐洲要16個鐘，冇得直飛new york
香港人邊有咁神心咁都肯搭
到時咪又係花式執笠

冇人叫你撐
但你要知道佢副牌真係唔夠支那玩

你一樣可以話tvb無辜架
發牌權喺政府
唔播fake news隨時收返個牌 又或者冇得續牌

個分別係支那打埋開口牌
講明唔要有示威者crew入領空

港共對tvb係可以咁做，但係佢未咁做
而且viutv都仲生勾勾
所以tvb嘅做法係自閹，唔係被閹

有無腦架

下次佢入油 可唔可以通知我

無引以為傲過 sor

垃圾管理 唔係外國揸旗 一早收皮

咁咪執得

今年簽期貨咪大賺

只能夠說10%對沖已是好基本，裸跑唔對沖一陣夾上$150桶一樣俾連登仔恥笑

佢點止對10%

CX個期油唔係完撚左咩

主業炒油，副業航空

等政府注資
順便控制埋佢

60幾蚊個陣唔撚unwind左佢?

之前領得咁甘已經對少咗，點知要減半capacity，即係對嘅變double

其實上巿公司公佈得既業績係法律文件, 要有auditor睇過盤數同受港交所同證監條例規管架哥哥

佢夠膽死寫左買10%但實際多過10%既話班董事監都有得坐
不過連登仔都係陰謀論派

你地成個集團有238部機得30架係貨機 其它2百幾部都係客機黎
依家全球航空客運半停頓咁滯 國泰呢兩個月客運航班cut咗4成 就算個cargo & mail yield幾靚仔都好 只要大量客機飛唔到上天令AFTK大跌都救唔到成間公司條數幾多 呢排貨運無晒位唔係貨運需求大幅上升咗 而係減客運航班令bellyhold capacity大跌所致

同埋 國泰固定成本好高 飛機唔飛都仲有大把數要找
例如單係供/租機開支都要成過百億 依家油價跌穿$30單係燃油hedging loss又講緊起碼40億 仲有每年出糧同退休福利就要成2百幾億就算放無薪假都減唔到幾多

最緊要係 貨運需求好睇經濟狀況
長遠黎睇 嚟緊呢兩年支那以至全世界嘅經濟唔會好得去邊
國泰客貨運量極有可能維持低位一段長時間 要唔執嘅話今年內必定會有大變動黎開源節流 例如出售附屬公司又或者大規模炒人

btw 聽日公佈業績 大概就會知班高層打算點架喇

國泰意思係燃油嘅hedging coverage去到2021年10月先降到10%以下 依家都仲係1/3啊

2019年3月既新聞黎架哥哥

今年10月會降到10%以下

想問如果佢減咗四成航班用油量少咗 咁hedge coverage 係咪會變相大咗

🈶️腦就唔洗炒期貨啦

姐係炒輸左啦

咪就係份年報寫35%囉